\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{../common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгоритмы. Домашняя работа №2}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 1.]
		\setcounter{enumi}{0}
		
		\item   Поединок с Сами-знаете-кем. 

                Заведем дерево поиска, в узлах которого положим отрезки, например $[1..4], [50..142]$. \\
                В нулевой момент времени в корне дерева находится один отрезок $[1..n]$. \\
                Когда мы удаляем комнату, то ищем в каком она отрезке, затем разбиваем отрезок на две части и сохраняем в дереве. \\
                Например после D8 дерево будет содержать два отрезка $[1..7]$ и $[9..n]$.  \\
                Для того, чтобы найти отрезок, в котором находится $i$-я по порядку вершина, 
                    будем хранить в каждой вершине количество чисел в поддереве, 
                    то есть сумму длин всех отрезков поддерева. \\
                Так как отрезки не пересекаются, то за ключ можно взять и левый край отрезка, и правый. Я взял левый. \\
                Номер посылки: 5531429. \\
        
        \item   Своппер. 

                Заведем два splay-дерева без ключей, в одном будем хранить нечетные вершины, а в другом четные. \\
                Теперь, чтобы посчитать сумму, достаточно посчитать сумму четных в данном отрезке и сумму нечетных 
                    (поддерживаем в каждой вершине сумму поддерева, агрегирующая функция, как мы делали на практике). \\
                Чтобы поменять попарно четные и нечетные вершины, от-split-им вершины, 
                    которые попадают в отрезок в нечетном дереве, то же самое сделаем в четном дереве, 
                    осталось поменять эти два поддерева местами. \\
                Так как порядок не меняется в поддеревьях, то числа в итоговой "последовательности" просто поменяются попарно. \\
                 
	\end{enumerate}

\end{document}
